泛民力爭提修訂廢除限聚令

全文

泛民力爭提修訂廢除限聚令

【本報訊】立法會昨審議包括「限聚令」的《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》等附屬法例，民主派發言時轟政府借「限聚令」打壓集會自由。民主黨許智峯稱，會爭取提出修訂，要求政府廢除限聚令，但建制派議員陳凱欣已提出將限聚令期限延展修訂，一旦延展獲立會通過，其修訂將無法提出，故呼籲議員要投票反對陳議案，但辯論期間因法定人數不足而流會。

公民黨郭家麒發
。。。。。。。。。。
竟（黃店）係點樣俾黑警打壓。」

黃碧雲轟警執法「老屈」

民主黨黃碧雲發
。。。。。。。。。。。
500張告票，斥警方就限聚令的執法「老屈」、「夾硬嚟」。

許智峯指，今年的
。。。。。。。。。。。
民黨郭家麒要求點算法定人數，最終傳召議員鐘聲響15分鐘後，只有34名議員在席，欠一人才夠法定人數，主席梁君彥宣佈休會。

■記者林俊謙、姚國雄